[2017DSE]速成LV3>5**通識技巧

大家好 我係費SIR
仲有一個月都唔夠就考2017DSE
我明白好多同學都覺得通識好難 不過我用自己既溫書方法
教大家下點樣可以係剩返呢一個月 集中火力對付通識
教下大家思維 同埋同大家做下貼題

我自己曾經retake 通識由3>>5**
當中發展左一套百答思維方式同埋應試技巧
留意到出題既模式
亦都有補習學生3>>5** 或者3>>5*

利申:只係想證明自己既思維模式有用
希望無錢補習既同學仔都可以考到好成績
生命影響生命 係到提供免費資料俾同學分享
希望大家入左大學之後都幫返師弟妹

我有一個免費既WHATSAPP小組
同大家訓練下通識既思維
加入條件好簡單
1. 正皮呢個POST
2. LIKE FB PAGE 通識費SIR研究小組 LIKE一側你覺得有用既新聞
3. FOLLOW IG fredsir_liberal_studies 幫我LIKE一個POST
4. 用FB PM你個電話俾我
(麻煩禮貌少少 唔好擺低個電話就算 同埋要講返你AC同埋CAP圖比我睇 方便我核對)

之前POST有人問我補習 但我只係想集中討論傾通識野
唔想俾補習騎劫 所以填呢份FORM 再聯絡你

不過記住有錢補習既人多的是 認真學習先幫到你
我唔會係PM到覆大家補習 因為我覆唔到咁多
不過講清楚先 我唔係咩學生都收
唔會用資質黎判斷是否適合補習 只係睇學習態度

首先我教大家點樣溫書先
同學一定知道考通識要寫好多既CONCEPT
但係永遠背左好多都寫唔返出黎
因為你地溫書既方法錯

我地要先知道每個單元(MODULE)入面有咩SUBTOPIC
先知道入面考咩CONCEPT 如果你本身唔知道有咩SUBTOPIC
唔會知公開試係點考

以全球化為例
A. 全球化的特徵/推動全球化因素
B. 經濟全球化
C. 政治全球化
D. 功能/局限 (政府組織、國際機制、NGO合作)
E. 文化全球化
F. 香港、中國在全球化下的挑戰、機會
G. 反全球化

我地知道全球化有咩SUBTOPICE 同埋一齊要背左佢
到你考試果陣就知道 原來係考邊一個位置
再諗返入面有咩內容
以題目為例
「《巴黎協議》有效應對氣候暖化問題。」你在多大程度上同意這說法？解釋你的答案。
我地一睇就知到係政治全球化 入面就考 國際機制既功能同埋局限性

議題一: 巴黎協議
「《巴黎協議》有效應對氣候暖化問題。」你在多大程度上同意這說法？解釋你的答案。

呢類題目 叫做「政府政策題」
通常「XXX(政策)能否解決XXX(問題)」
如果你本身有學過建議題既話
你會知道建議定不同既成效(約束性、即時性、持續性、阻嚇性….)、可行性(錢、措作性、有否其他類似經驗….) 去指出建議到底有無效

同樣道理 「政府政策題」
無論我地贊成定係反對都好 我地都可以用不成效或者可行性去寫

其次，《巴黎協議》無監管和規定將使其缺乏約束性，難以應對氣候暖化問題。由於《協定》中提及發達國家需要2020年至2025年期間，每年向發展中國家給予1000億美元以助他們發展可再生能源，渡過減排的時期，但由於《協議》實行自主貢獻，對於發達國家的資助並非強制性，發達國家可能因此不兌現撥款資助承諾，無助發展中國家減排。此外，假設發達國家遵守承諾撥款資助發展中國家，因發展中國家政治未必完善，可能會出現公款私用的依法事件，浪費公幣，無助減排。除此之外，不少國家本身缺乏綠色產業，生活水準較低，信賴低技術高污染的產業，將使他們難以配合減排工作，未必有效應對氣候暖化的問題。故此《巴黎協議》的執行缺乏可行性，將使其難以應對氣候暖化問題。

另外我地需要要知道國際機制既背景
1997年簽訂的《京都議定書》於2012年到期，美國作為已發展國家領袖並無參加京都協議書，有幾個理據：
1. 減排會打擊本土經濟
2. 中國作為第二大排放國，但無需減排，反而美國需要減排並不公平
(事實上中國為發展中國家，而且人均排放超低於美國)
3. 全球暖化為自然現象，減排無助於解決全球暖化

由於美國並無參加《京都議定書》，所以好多國家相繼退出。加拿大宣布退出抑制全球暖化的「京都議定書」，成為全球第一個宣布退出這項「聯合國氣候變遷綱要公約」（ＵＮＦＣＣＣ）補充條款的國家，也因此規避了因未達成減排承諾而必須支付的上百億加幣罰款。

2009年的哥本哈根氣候會議的談判失敗，在沒有達成新協議的情況下，各國惟有將《京都議定書》的效期延長至2020年，但這份在1997年簽訂的協議既已過時，況且參與國家僅38個，拯救地球的力量極其微弱。

之後就有巴黎協議 希望跨國合作
一齊減排

巴黎協議

具法律約束力
•所有國家向聯合國提交減排目標；
•聯合國將於2018年起檢視各國的減排進度 ，其後每隔5年檢視一次。

不具法律約束力
•發達國家在2020至2025年，每年向發展中國家給予1000億美元，協助應付氣候變化；
•把全球氣溫升幅限制在「遠低於」攝氏2度的水平，並盡力將升幅限制在 1.5度以下；
•盡快為溫室氣體排放總虽封頂，並在本世紀後半期（即2050年後），在排 放吸收(意指森林及海洋等)與源頭之間取得平衡。

大家同學可以用上面巴黎協議既資料
試下定指標 去試下答呢題
「《巴黎協議》有效應對氣候暖化問題。」你在多大程度上同意這說法？解釋你的答案。

同埋呢個係今年大熱既DSE議題

以上就係參考答案 我用「約束性」作為指標
去解釋巴黎協議其實無作用
大家可以試下用其他不同既「成效、可行性」指標
回答下條題目

實用參考教學

[通識費SIR]自修通識5**讀書心得

準大學生一齊做義工一齊順利入A1
[url] 55200
[/url]
自修通識5**分享
[url]
[/url]
通識最後衝5**
[url]
[/url]
中四中五通識應試技巧分享
[url]
[/url]
[攻略]重讀RETAKE自修

巴打 我想問paper one點樣做
係學校做極都好好低分
好多題都係唔熟咁
同埋我想問paper one要寫幾多個point

同學可以放心PAPER ONE大多題目都係有寫要寫幾多個POINT
我舉以前PASTPAPER 比你聽

以2016DSE PAPER ONE為例
HIV是一個全球問題。就所提供的資料，提出及解釋應付這全球問題的兩項困難。(8分)
就資料A及B，指出及解釋可能影響目前香港農業發展的兩個因素。(6分)

其他如果無寫分數既題目 我建議以2.5分作為一個POINT
無論係PAPER ONE TWO都係通用
你可以自己計算一下
8分題 3-4個POINT
10分題 4個POINT
12分 5個POINT

又係你條撚樣

Lm

通識係咪開始改?
2016多咗好多4分questions

正皮

PAPER ONE 係多瘧一條分題
不過唔重要

因為唔係多左新題種 所以都係咁做

推

留名

Bookmark定遲啲睇👍🏼

Fred gor今年唔係應該final yr啦咩 仲咁多時間補習 幫推

費sir好有心教諗point
正皮

依家dse係唔係會成日出數據題
好似成日都唔識做

見有時間所以係到義教下同埋搞下免費ORAL練習

用呢個2016 pp 黎做例子

（a）描述資料A顯示香港農業的一些趨勢。（4分）

用呢個2016 pp 黎做例子

（a）描述資料A顯示香港農業的一些趨勢。（4分）

ANS:資料A顯示出香港農業本地蔬菜供應下跌及越來越不足的趨勢。從資料A可見，本地蔬菜產量在1995年的88000公頃，下降至2013年的16000公頃，在18年間下降了八成，反映出本地蔬菜產量越趨下降。同時，本地蔬菜總食用量卻有上升的趨勢，由1995年的(515000公頃)上升至2013年的(827000公頃)，上升了六成，反映出香港蔬菜產量並不足以應付本地蔬菜需求，兩者的隨年份增長差異日漸增大，供應不足的問題越趨嚴重，可能要依賴外地進口。

呢類既題目 中間既數子可以唔洗理
我地只需要留意「最高同最低點」「整體趨勢」
重點：數字反映咩背後意思

同埋因為有兩條唔同顏色既bar 分別係供應同埋消耗量
我地要比較呢兩項數據
兩者的隨年份增長差異日漸增大，供應不足的問題越趨嚴重，可能要依賴外地進口。

我想問下可以點樣諗point
成日都唔夠字 求教

「就香港現況而言，教育有效助基層人士實現社會流動。」你是否同意這看法？解釋你的答案。
我地係需要諗不同既教育黎做例子
愎慢再去爆POINT出黎
我地可以用一個叫做「人生FLOW」既方式去諗不同既教育
人生係咁樣 兒童>>>青少年>>小學>>中學>>大學>>>成人(工作 在職培訓)>>>老人
再去諗返唔同年齡層有咩教育
兒童: PLAY GROUP 興趣班
青少年: 補習 普及教育 12年免費教育 填鴨式教育
大學: HD ASSO 大學普及化 GRANT/LOAN
成人: 在職培訓 職業培訓
老人: 老人教育

我舉幾個例子俾大家睇
假設係:小程度

- 對於青少年而言，大學普及化只會造成學歷泛濫，無助於基層提升社會流動性。
- 對於兒童而言，普及教育無助解決跨代貧窮的問題，難以提升基層流動性。
- 對於成人而言，職業培訓只能給於新移民基本的工作機會，但可能因為競爭大造成就業不足的問題，無助於基層提升社會流動性。
- 對於學生而言，填鴨式教育令到青年缺乏創造力，反而對學層厭倦，高分低能無助於基層提升流動性。

大家有咩問題都可以問
我地一齊瘋狂咁討論

大家有咩唔明
都可以係到問

PAPER 1 回應資料題
香港學生係呢PART分數好平均 因為大家都唔識得運用資料去回應
背左好多例子 但都唔係MARKER想要既野
反而MRKER想考既就係你既分析能力
不過所謂既分析能力 只係好方程式既答題技巧
“同埋你寫得仔細” 而且唔係鬥POINT多
所以呢份卷只要每題拎多1,2分 已經可以拉高你成個GRADE

PAPER2延伸回應題 一小時十五分鐘
呢份卷 基本上你唔洗睇個資料都識得做
所以考既係真真正正你溫左幾多書 或者係背左幾多野
“而呢份卷係考POINT多 駁論多”

點解兒童而言，普及教育無助解決跨代貧窮？

本通識王係咪好有用 淨係溫佢可以嗎

呢到好似淨係計一個point？？😂😂
應該拎唔足四分。

有無得靚仔啲去拆兩個point出黎？？？

利申：2017dse

本身果份資料有兩張圖 我只係拎左其中難啲果張黎講解
另一張一樣做法
重點在於你可唔可以寫到數據本身既意思
加油

終於知道要點做啦多謝巴打

支持

記住一句重點:抄數字係人都識 所以抄數字係基本
但更重要係你可唔可以睇數字背後本身既意思

同埋見到有兩項不同數據就記得要比較

你咁樣問我 我話係既話只會害左你
你會真係睇雞精書而唔溫思維
同埋PAPER ONE係考數據分析+推論
你睇雞精書係學唔到題種SKILL

事實上 雞精書可以比你睇明議題
但係練唔到CONCEPT同埋思維

你可以用我第一版教既方法 背SUBTOPIC
再去諗下SUBTOPIC下有咩CONCEPT

至於唔同題種 我會係到用簡單方法等大家明白
大家可以試下跟住一齊做

另一條PP PAPER ONE

描述資料A顯示的香港成年人的暴飲模式。(4分)

我地首將用線
將佢地分別男仔同埋女仔連埋一齊先
紅色係男
藍色係女

之後我地要留意幾樣野
1. 趨勢(上升/下降 持續/平穩/急速/波動
2. 最高/最低點
3. 未來展望(隨年紀增長下降趨勢。反映，年輕時飲酒較多，會隨年紀增長減少。

男士由最低的18-24歲(10.3%)上升最高的25-34歲(15.6%)，急速上升了5.3%，持續下降了4.7%至55-64歲(10.9%)。隨年紀增長下降趨勢。反映，年輕時飲酒較多，會隨年紀增長減少。

所謂既「未來展望」
係講緊
張圖以外既部份
我地可以係張圖最尾畫一條綠色線
之後既部份就代表
成個未來趨勢(但留意
因為本身張圖係無講到未來係會跌
所以我地只需要講張圖「反映持續下跌既趨勢」就可以
千萬唔好講「反映未來有下降趨勢」

所謂既「未來展望」
係講緊
張圖以外既部份
我地可以係張圖最尾畫一條綠色線
之後既部份就代表
成個未來趨勢(但留意
因為本身張圖係無講到未來係會跌
所以我地只需要講張圖「反映持續下跌既趨勢」就可以
千萬唔好講「反映未來有下降趨勢」

同埋我地要留意最高同埋最低點係邊
因為呢個係反映到數據有咩背後意思
你見到最高既數字 係年輕既歲數
「反映，年輕時飲酒較多，會隨年紀增長減少。」

假設你地寫完男仔同埋女仔之後
就要做第4PART
4. 比較

本身張圖係講緊男仔同埋女仔
所以你要比較兩者
「整體而言，男士較女士飲酒模式要多」

2017 lm

可唔可以講下有咩大熱議題?

國際體育盛事
依家準備緊

議題二: 剩食文化/惜食文化
臨近中秋，雖然近年「惜食」風氣盛行，但每逢節日仍出現食物浪費的問題。有調查發現近6成受訪家庭購買月餅作送禮用途，但5成4受訪家庭去年有食剩月餅的情況。
食德好於本年7至8月以進行「月餅消費模式調查」，共訪問了340位市民。調發現，受訪者預計今年將平均購買2.26盒月餅，近6成受訪者購買月餅作送禮用途，送禮對象大部分為長輩及親友，分別佔5成及4成5。調查亦發現，近9成受訪者都收過親友及社區團體所送贈的月餅。
至於浪費月餅情況，調查發現5成4受訪者去年有食剩月餅的情況，當中將月餅直接棄置的佔3成5，只有1成4人會捐贈到社區團體或食物回收機構。
為鼓勵各界改變節日送禮文化，食德好開創首個「有營過中秋」約章，簽署企業及團體承諾今年不送月餅賀禮予客戶夥伴或不接收客戶夥伴的月餅賀禮，希望緩和剩食問題。約章運動自8月發起以來，已有63間不同界別的企業團體簽署。

有什麼因素導致香港市民浪費月餅?

爆POINT思維 近至遠法

首先我地要諗返我地通識有咩單元
呢幾課係係教大家諗point
個人成長
今日香港
現代中國
全球化

呢4課 係由「個人層面」推到一個比一個更加大既圈子
個人>>家庭>>學校>>社會>>國家>>國際層面
所以我地可以透過”近至遠法”作為角度
進行分析 爆point

建議答案(近至遠法)
學校
在考試主導的情況下，學校會集中教授與公開試有關的內容，相對之下，對於公民教育或者環保意識較少提及，對於源頭減費的內容雖有提及，但只會應付教程要求輕輕帶過，令到學生沒有意欲去洗用月餅的回收計劃。

家庭
傳統中國人做節會有送禮習慣，而且香港人工作繁忙，未必有時間去照顧長輩，為表示心意，以月餅禮盒送禮是最直接的方式。然而，送禮的對象多數為長輩，老人家年紀老邁，甚至有長期病患或者迎陳代謝較慢，而月餅屬於三高一低的食品，傳統月餅中蛋黄蓮蓉等都是老人避免食用。在近年亦相繼出現創新月餅，如奶黄、冰皮。所以老人不適合食用，最終月餅就被浪費。

社會
傳媒以及商家為了推銷月餅，會將節日商品化，推出不同形式的月餅，例如金箔月餅或者豪華月餅禮盒，又或者推出「多買多送」優惠，部份信用卡公司亦會推購買月餅的優惠，令市民購買時可能沒有考慮到實際需要就購買，出現感性消費。

政府/組織
市民的環保意識不足，雖然部份市民會將食剩的月餅送往回環保組織回收轉送予其他家庭，但事實上部份市民沒有注意到最佳食用日期，或者是在臨近過期才送到食物回收組織，而且組織未必就夠短時間消化所有月餅，回收的過程中亦涉及品質檢測、運輸以及存藏的過程，最終月餅因為未能在短時間內分配予其他市民，因過期送往堆填區。

區議會或者社區機構會向老人家送禮，讓老人感受到節日氣氛，回饋老人，但部份老人或者家庭會因貪心盡量拿取月餅，並非考慮到實際需要，最終吃剩月餅就變成浪費。

輕輕一推

費sir教嘅思維好有用

費sir的方法好有幫助

2017 DSE 我通識真係得3-4

好多謝你支持

我覺得通識係一科低投資高回報既科目
因為就算你咩都唔溫 只要做晒份卷都有LV3

同埋只要你掌握多少少思維同埋答題技巧就可以拎高分
好似PAPER ONE咁 年年都係考趨勢題
答法都只係一種

另外識D爆POINT方法就可以諗到POINT
都一樣係年年都係考果D題目

請加油

我1都冇點搞好

你唔係聽日考
仲有半個月多D比你追
睇下呢個POST 你都學到幾種題種既技巧
加油

可唔可以講下身份認同

身份認同呢一課
係講緊香港人有多個唔同既身份 所以有時有身份混亂
你要記住香港人同時間有 「香港人」「中國人」「世界公民」既身份

多數考既時候 會問你有咩因素構成身份
例如

共同文化
香港人=獅子山精神
中國人=華人社會 傳統中國文化 節日
世界公民=普世價值

情感(悲傷)
香港人=謝婉雯醫生因沙士犧牲
中國人=玉樹地震死人
世界公民=ISIS巴黎恐擊 911恐擊

自豪感
香港人=曹星如做拳王
中國人=中國舉辦京奧 同時拎最多金牌
世界公民=發艮明抗愛滋病藥物成功

利益
香港人=住滿七年入藉擁3星身份證 享用本港福利
中國人=CPEA在內地經商稅務優惠

Push

上年無溫拎得個4 今年想衝*
但因為有一科好弱 結果擺咗好多時間喺嗰科而無乜點溫LS
有種好耐無接觸LS唔知點入手嘅感覺...
如果淨溫一本有晒咁多個課題嘅notes+睇返今年啲熱門課題其實夠唔夠 謝謝

支持巴打
所謂 獅子山精神 其實即係咩？
堅毅不屈 勇於嘗試？定係咩

留明

PAPER ONE 數據分析題 係要靠練
同埋睇下識唔識果D題型
好多香港學生PAPER ONE都得唔唔好
所以少少分扣扣下就無左成個GRADE
你拎住貼題書只可以幫你做到PAPER TWO或者PAPER TWO部份題目

獅子山精神﹝Spirit of Lion Rock﹞泛指香港人刻苦耐勞、同舟共濟、不屈不撓的拼搏精神

議題三:一帶一路

所謂「一帶」「絲綢之路經濟帶」
透過陸路做生意
改革昸放中國以往「讓一部份人先富起來」 用「剪刀差」農村補貼城市
所以內陸未發展 希望陸路運輸產品去外國 同時發展中國內陸

一路「21世紀海上絲綢之路」
幫內地地公司「走出去」

"一帶一路"倡議相信可為內地經濟帶來明顯的經濟效益。除了加強內地與兩條走廊沿線各地的雙邊貿易外，它亦可為內地企業"走出去"開拓新機遇。兩條走廊上的嶄新市場，不但可吸納內地的部分過剩產能，亦可加快"人民幣全球化"的步伐。

因為改革開放距離依家已經有好時間 依家對於產品同埋原材料需求都少左
所以內需(內地需求,國內邢求)好疲弱 出現好多產能過剩
希望將產能賣出[/quote]

基建項目：興建新的基礎設施，迄今是效果最易察覺的合作方式，亦最能吸引傳媒報導。這些基建項目範圍甚為多樣化，當中包括交通運輸(例如道路、鐵路、港口、機場)、電力供應及輸送、石油／燃氣管道、光纖網絡及電訊設施，以及環保及低碳項目。

因為要同外地做生意 所以中國內陸要起鐵路 出現鐵路經濟
同時間發展唔同基建 帶動內陸發展

為香港帶來的潛在利益

2015年3月27日，在海南舉行的博鰲亞洲論壇年會上，行政長官提出香港可在"一帶一路"倡議下享有以下機遇：

• 融資中心：憑藉自由兌換貨幣、資本自由流動及世界金融之都地位的優勢，香港已具備足份的專業條件，作為"一帶一路"倡議下的融資中心。

• 離岸人民幣中心：香港是全球規模最大的離岸人民幣業務中心。在"一帶一路"倡議下，本港可為全球投資者提供更多人民幣服務，例如發債、貿易結算及資產管理服務，進一步鞏固其樞紐地位。

• 貿易及投資中心：香港現時處理內地約20%的國際貿易量。作為內地與世界各地的"超級聯繫人"，香港可受惠"一帶一路"倡議，一方面協助外國公司進入內地市場，另一方面可協助中國企業"走出去"。

• 專業服務人才中心：香港向來以其卓越的專業服務見稱，當中包括法律、銀行、會計及保險、建築及工程。這些領域的專業人才，可受惠區內更緊密的互聯互通所帶來的機遇。

• 物流及運輸中心：香港是海上絲綢之路的沿線城市，地理位置優越，加上悠久的海上歷史，匯聚海事服務專才，其物流業服務具備競爭優勢。在航空服務方面，由於香港與亞洲各主要經濟體系之間全處於4小時飛行時間區內，其競爭力同樣強勁。

資料來源:立法會

咁我宜家係咪應該做多啲paper1 pp比下人改？

通識呢份卷係需要大量操練
你先知道推論既長度 深度
同埋你到底扣唔扣到題
所以一定要做比其他人改

你覺得點先可以上翻個合格
完全無從入手對通識
八分題目係咪兩論一駁？
定係我唔好左兩論一駁 skip左個駁論佢
真係唔想u

費sir 今年grad有咩打算

做乜勁 唔係到講私人野
有種就WHATSAPP我

如果你做得晒成份卷 大概都有LV3
好難拎到U其實

同埋我建議你可以儲下D百搭答案
我舉D例子比你睇

現代中國多數都係考「綜合國力」

好多學校會教「軟實力」「硬實力」
我解釋一下先

「軟實力」:唔可以量化 例:文化 環境 社會凝聚力
「硬實力」: 經濟 購買力

但係好多同學忽略左仲有一種分類
「國內」: 歸屬感
「國外」: 國際形象 國際影響力

溫書攻略
好多同學都唔明白通識點樣溫
而我個人就主張睇通識書
如果你補左好多習都拎唔到高分 不如反求諸己
問下自己有無好認真咁睇過本通識書一次先

好多同學都話通識唔洗睇書就可以拎到高分
的確 學生如果有進階階既思維 根本就唔洗點樣溫
用返常理/常識就可以答到通識問題
不過咁樣唔代表每次都可以拎到高分 所以好多同學都話通識靠運氣
其實可能咁岩撞正你自己識既議題

至於睇通識書有幾個主要原因

1. 了解出題模式

如果你睇過一次通識書 就知道通識6個MODULE入面 每一課既出題重點
好多街外人話通識出卷無方向 其實了只係三醒扮代表
因為考官一定係跟住課程去出卷 議題上可能係時事所以TEXTBOOK入面無
但佢想考既CONCEPT一定係來自TEXTBOOK

舉個例
個人成長果一課其實只係講幾方面既野

1. 青少年特徵
1. 自尊的概念
2. 青少年的角色
3. 青少年的權利和責任
4. 青少年的人際關係和社會政治參與
5. 青少年的成長危機
6. 生活技能

睇書原因(續)
2. 學習完整推論
青年人容易受朋輩影響
如果你唔睇書 都好易會明白呢個原因
但認真睇書既話 你可以發現其實朋輩影響既成因/背後推論係好詳盡
如:
根據艾力遜人生八階 青少年的成長危機為「自我認定」或迷惘
即是指青少年不清楚自己是怎樣的人 對自己的將來感到疑惑
在認定自己的過程中青少年特別需要獲得朋友/朋輩(即是最重要者)的認同和接納
而且會渴望聆求身邊朋友的認同 有些青少年或會為了獲得同儕團體的認同而放棄自己的想法 做出不當的行為以宣示大家是「自己人」

而且個人成長呢一課好難用例子去做推論 反而用書入面既理論容易好多做
例如 馬斯洛需求層次理論 愛情三角理論 艾力遜人生八階

當然 我唔係話唔睇書就做唔到完整既推論
不過考試求穩陣 我覺得如果想穩陣拎好成績 睇書對你基本功都好有幫助

thanks

推一推

廿日仲可以升到grade嫁

但係我做過兩份卷
一次3 一次u
勁驚搞到依加

LM
學校predict 3 ,IES得50幾分
想攞到4-5有冇可能？

Pish

個人認為 學校predict完全九唔撘八
何況 一個月 可以改變到 好多野 加油
雖然我知你唔係問我

17Dse輕輕一推 原來通識可以咁樣溫 到底依三年自己做過d咩黎

巴打講得好岩
你唔係聽日考 仲有得追
同埋IES已成定局 但你努力D溫書可以改變你公開試個分數

順便一提 IES (9分滿分)做得差 如果你IES失一分
只要係PAPER TWO (20滿分) 拎多一分 就可以彌補返

加油

繼續瘋狂努力溫書

可能你比較少操卷所以唔知個讀書方向
你可以試下用我POST入面諗POINT方法
去操下卷
例如近至遠法
請加油

大家都可以跟住黎做

有什麼因素導致香港學童出現焦慮情緒。

a. 社會強調競爭，學童為滿足期望受壓：有學童因擔心不夠其他孩子優秀而情緒受困，反映部分學童慣性將自己與同儕比較，這由於社會經常強調競爭，鼓吹互相比較，令學童認為生活是不斷與他人競爭和比較的過程，當比較時未能取得優勢就會感到壓力。另有學童擔心做事不夠好，反映部分學童認為做事必須達標，這源於社會強調以劃一標準量度各人價值，令部分學童因未能滿足社會期望而感到不安；

b. 學校環境高壓，無助學生紓緩負面情緒：部分學童的焦慮源自校園生活。學生壓力的主要來源是功課量和考試，學生須付出大量時間應付，無暇透過娛樂減壓；

c. 家長管教不善，子女難建抗逆能力：部分學童的獨立和自理能力不足，習慣依賴父母照顧，這是由於家長過分溺愛所致。另外，如家長長期不理會子女，令子女失去安全感，以致對別離易感焦慮。學童造夢夢見自己有不好的遭遇，同樣反映學童過分擔心個人能力不足或害怕面對困難。

學校通識第一pre 5**
出去 hxxx sir mock得lv5

17dse?

冇用嫁 pre 唔一定準 呢幾日都努力操下

有幾出奇？

幫推

排名都冇

排名其實有撚用咩 攞黎打飛機咋

排名唔重要 因為呢個唔係公開試既排名
如果拎得高分高排名既 睇完就算 繼續努力
如果低分低排名既 就反思下自己有咩不足

最重要係真正DSE既成續
唔洗需要介意MOCK成續
加油

因為我覺得改我果條友有少少唔係幾合理
卷二方面我已經講得非常詳細
點知條友又話我冇乜概念同埋例子
但係果題屬於環境衛生所以我真係寫唔到啲乜嘢
之後到卷一我已經講咗大量例子同概念點知條友又反而話我解釋不足，寫左勁多概念睇完好似冇睇咁

我無睇過你既題目同埋答案
所以唔敢評論
會唔會係你例子本身係離題?

關於全球化
其實文化單一化係屬好定壞？
又話乜 豐富文化 融入文化 咁

淨係睇marking scheme同做past and mock paper上唔上到5？

增進知識 正皮

全球化入面果課 其中一部份講
「文化單一化」好與壞

好處就係 多左文化交流
例如主流語言係英文 所以我地可以去其他國家到旅行

壞處就係邊緣化其他國家既文化
或者係做成文化霸權
(西方國家係非洲有好多殖民地 所以英文令到小數族裔語言消失)

就咁睇作用不大
因為你練唔到推論 同埋佢比既答案只係建議答案
無例子提供 無駁論提供

所以如果你真係想上LV5
你可以望下我呢個POST入面既溫書方法(如背SUBTOPIC諗CONCEPT)
仲有諗POINT方法(近至遠法)
再去操卷 搵人改
睇下有LOGIC GAP

多謝你支持

好既 唔該哂 因為我係retaker 所以做完都冇人幫我改 你覺得如果我靠自己改既話 可以點決定自己攞唔攞足marking個分？ 因為LS實在太多答案 我都唔肯定自己個point可唔可以寫落份卷度
另外, 我上年個分係paper 1六成 paper 2 21/40 你覺得我應該花多d時間係邊份paper?

Hoxg Sir個mock
D marker鳩改既
利申考佢個mock得3 最後DSE 5*

8分題寫2+1定3+1好

費sir post都有負皮

屌燥左 明明解卷我答案同marking直頭係一模一樣
點知條撚樣話我冇例子/概念唔夠當左我離題咁處理
做5**做到咁垃圾真係死左佢好過
大佬我地比左錢咁有心機做，點知比班不知所謂既垃圾亂改真係好火

唉 真係陰鳩公 收咗錢就鳩改
所以從來唔報出面啲鳩mock
只會借黎做下試題 操下

我覺得出面MOCK成續參考下就可以
都係果句 高分既睇完就算繼續努力
低分既就諗下自己有無做得唔好既地方
因為始終都係DSE果個先係終極大佬

之前見到得3級太嬲走去搵Hong Sir講數
最後佢親自改升左兩grade

你當2.5分一個POINT咁去計
兩者都得 但我支持後者
睇時間做人

其實你可以試下睇HKEAA個考生示範同自己個答案差幾遠
GOOGLE SEARCH 「HKEAA 通識 考生示範」

加油

得返三個星期都冇了
仲溫緊議題知識

想唔想知仲有咩議題

想

想
中四五俾咗個PE阿Sir教Ls
香港同中國嗰課好似冇學過野

lm

現代中國其實係咁多課入面最簡單
特別係PAPER2
多數都係考「綜合國力」
只要你識D發展既口號
「先發展後治理」一類CONCEPT
寫多幾個就好高分
加油

熱門議題:社企

社會企業沒有統一的定義。據政府所述，社會企業是一盤生意，宗旨是要達致特定的社會目的，例如提供社會所需的服務（如長者支援服務）或產品，為弱勢社群創造就業和培訓機會、保護環境，或運用本身賺取的利潤資助轄下的其他社會服務。社會企業所得的利潤主要用於再投資本身業務，認達到既定的社會目的而並非為了賺取最大利潤。社會企業通常會把利潤再投資於企業本身，使業務可持續經營，符合貢獻社會、良心消費等原則。

社會企業的服務宗旨與“非牟利社會福利機構”相同，但兩者的“營運資金”的來源卻不一產。相比起“非牟利社會福利機構”只靠政府資助和民間捐獻，社企是一門自負盈虧的生意，而資金來源主要是靠提供產品或服務來維持企業的可持續發展，而非依靠捐款或公眾補貼。

“社會企業能提升香港人的生活素質”，你在多大程度上同意這說法？（8分）

Bookmarked

生活素質係每年考都考既議題
但係好多香港學生寫完都覺得自己岩 得出到黎分數好低

因為學校教「社經政文環」等於「生活素質」
實際上「生活素質」＝「有利港人生活」
錯誤示範:「社企推動食物回收，綠化活動皆有助改善香港的環境，因此社企能改善香港的環境，從而提升港人的生活素質」

如何改落環境？改善左同港人生活有咩關係？（生活空間改善，減少生活壓力，更多空間活動, 生活滿意度提升.....)

為左令生活素質一定係扣題
「生活素質」＝「有利港人生活」
大家可以睇下呢個示範

香港經濟改善 不等於改善生活質
因為香港經濟改善左 未必改善到市民生活
市民未必因為經濟改善而受惠

反而
提升就業機會 有剩餘資金購買其他產品
市民真係受惠 可以改善物質上生活素質

參考答案
在經濟方面，社企的支援有助減輕貧窮人口的經濟負擔，有助他們個人發展。(背景)本港連鎖店壟斷市場，再上部份地方的重建出現士紳化，租金提升趕走小商戶，令香港百物騰貴，衣食住行對基層而言無疑是一個沉重的經濟負擔。社企一般售賣的產品和服務都是以基層為主，例如惜食堂由2011年至今已經提供超過三百萬個愛心飯盒予基層，顯然有助減輕市民生活上的負擔，以往基層因爲生活拮据， 盡量減少娛樂和其他外間活動，直接限制了他們參與社交活動和擴闊生活圈子的機會，當社企的出現並提供實際的扶貧行動，有助增加其可流動資金，並藉以發展個人興趣，因此企業令基層有較多的資金去發展興趣或購買喜歡的產品，提升市民物質生活，有助提升其生活素質。

另外我地可以用一個叫做背景法
因為多數同學都唔識得做推論
我地可以諗下
點解我地需要經濟生活素質?(背景)
現存有什麼問題?
(背景)本港連鎖店壟斷市場，再上部份地方的重建出現士紳化，租金提升趕走小商戶，令香港百物騰貴，衣食住行對基層而言無疑是一個沉重的經濟負擔。

想問下 之前做過幾次mock,裸考有3
考前1日溫可唔可以穩攞4?

我其實對通識冇咩所謂 但當然可以攞多1分就最好啦

想問下如果成日解錯題點搞好？
利申: aim5

仲有16日 集氣啊大家！

你係咩題種比較弱?

同埋等我舉個例子比大家睇點樣睇題目
若要透過諮詢，使市民就都市廢物收費計劃這議題達成廣泛共識，香港政府會遇到哪些困難？解釋你的答案。

呢條題目好多同學以為重點係「困難」 之後講好多困難出黎
但事實上 題目有前設「若要透過諮詢」
多數有逗號係到果句 就係成條題目既重點
所以你要睇下你既答案包唔包括到「困難」同埋「若要透過諮詢」
每個POINT都要有晒兩兩樣野 就係扣題
加油

加油加油
支持大家

我唔知你本身係考咩MOCK 有咩弱點或者對咩MODULE熟
所以我唔可以答你可唔可以拎穩拎4
不過通識係需要擺時間落去讀
我建議你可以做下PP 睇下自己同答案差幾遠
同埋唔識做既題目都試下先做左先 唔好一開始就睇答案
因為答案係中文/英文字 你一定會睇得明
但寫唔寫得返出一樣既答案方向係另一回事
PP係同你DSE一樣既LEVEL題目 所以一定要操
加油

2016年有立法會選舉 加上舊年有區議會選舉
所以黎緊2017年出卷模式 好大機會考選擇制度
因為以往選舉年 如2012年 通識卷就有問過
「本港有不同政治組織能夠提升政府的管治效能。你在多大程度上同意這說法？」
呢到同大家淺淡一下香港既選擇模式 同埋政府管治效能既關係

所謂選舉，即是選賢予能。因為香港有七萬萬人，即是可能有七百萬種不同的聲音，所以無可能一一發表，為有選出自己能夠代表自己的聲音，給予其能力，代表自己發聲。

區議會選舉：採用多數制，議席分配給予取得最高票數的候選人，操作上比較簡單，最多票數者獲勝。

立法會選舉：在比例代表制下，當選者不一定為最多票者，而是取得一定選票的候選人。

比例代表制
議席分配給取得百分比選票的候選人。例如選區內有五個議席，以１００％除５，大約取得兩成有效選票，就可以取得個議席。如果選區較大，就可以獲分配更多的議席，但同樣都是獲得一定百分比的票數，就能當選。

以下引用熱血時報圖解

另外，最大餘額法就是當其他的候選名單，得不到兩成的得票，就由最高票數的候選名單成功當選。

立法會選舉：在比例代表制下，當選者為取得一定選票的候選人。故並非最多票數者勝出。參選人只需取得一定選票就當選，換言之，部份參選人會選擇爭取少眾聲音，集中拉票，避免主流競爭。

立法會選用比例代表制，可以造成兩個影響
1. 政黨數林立，可以包容不同的少數意見。由於比例代表制候選人只要得到一定票數就當選，確保大黨不會壟斷議席，避免所謂「大多數人暴政」。可是立法會出現大量政黨，每個政黨只有少數議席，令到議會內爭議不絕，影響政府管治效能。相反，多數制反映社會主流的意見，所以立法會容易出現主流政黨壟斷的情況，反映少數意見的小政黨難以立足。

2. 在比例代表制下，候選人不需要爭取社會最多數市民的支持，反之只中取取少數人支持，即可當選，因此部分候選人傾向爭取少數激進選民的支持，令自己成功當選，比例代表制造就了激進政黨進入議會的情況。相反，在「多數制下」，候選人傾向爭取社會最大多數溫和選民的支持，因此令到民主發展步伐緩慢。

大家有咩通識問題 即管問
盡力答

大家有咩問題可問發問
襯依家仲未考DSE
到你臨考果日先問 你仲慌

卷二成日得12-13 分，可以點拎高d?
我八分題4個point 平均拎5-6分
12 分題寫 4+1駁論，都係6-7分
係咪要再寫多d point定點?
因為好難貼中題目，所以我都係揀題型寫
但對條題目又唔多熟

今年有乜大熱門

POST入面有幾個議題你可以參考下

社企
一帶一路
立法會議舉
送禮文化
仲有其他你可以睇下POST入容
參考下

好多同學都誤會左PAPER2寫得POINT多代表高分
事實上你要回應到題目+推請完整+有完整例子支持先有分
唔係你寫得多POINT就代表有分數

同埋貼題的確幾難 不過你可以參考下呢個POINT入面既議題
因為我將2016既大事分左類 再睇下邊D可以參到CONCEPT
得出黎就係POST內既貼題

當然 我覺得最理想都係睇題種去回答
同埋準備D百搭例子會較好
加油

題種
比較題

A (某決定/項目Z準則）優於B (某決定/項目/準則）
A比B更重要

面對些社會發展，我們往往會遇上矛盾的情況，並沒有十全十美的方案。例如中國在經濟發展的過程上， 可能會導致環境球破壞；高速城市化不能避免對文物帶來破壞。在此情況下我們需要衝量，便要作出取捨，此為比較題。

例：「就現時中國發展而言，經濟發展比環境保育更重要。」你認同這說法嗎 ？試解釋你的看法。

在比較兩者時，我們必須列舉出不同的準則
因為在相同的比較點下，才能比較兩者的重要性
以下為建議比較點

例：「就現時中國發展而言，經濟發展比環境保育更重要。」你認同這說法嗎 ？試解釋你的看法。

立場：經濟發展較環境保育重要

迫切性
經濟：城鄉差距以及農民工問題嚴重，基本生計受到影響，引發社會矛盾
環境：環境問題存在，但是發展中國家必經階段，而且不及社會矛盾迫切

因果關係/先決條件
經濟：中國是發展中國家，欠缺足夠資金解決社會問題
環境：發展綠色能源以及減排，需要大量資金支持

大眾意願
經濟：農民以及農民工佔社會大多數，政府應優先考慮他們的福利。以ＧＤＰ論英雄下，地方官員會主張高速經濟發展
環境：環保意識不高，較少人士關注環保，地方官員亦因為節能減產，反對環境保育

駁論
有人認為：若不改善中國的環境，綜合國力以及國際地位會受到影響
反駁，中國希望成為發展中國家領袖，以支票簿外交支持對外關係發展，需要大量資金支持。而且中國為世界工廠，經濟發展以粗放型經濟發展主導，未有足夠條件發展高階產業，為環保保育而放棄經濟，中國的競爭力會受到其他當南亞國家威脅。

啲濕鳩4分題 成日都拎唔足分
拎得足嘅 又哂時間 可以點做

想問下12分題4+1得唔得 btw 求lv5要點做 sba 得70%

4分題多數都係數據分析題你可以睇下第四版果個教法
其實好易答
同埋只要寫到數據反映既意思就可以拎到高分

另外 我建議你做之前 可以估下佢係想考咩MOUDLE同埋CONCEPT
咁樣你會易D抄到題目想要既數據
加油

可以
不過如果係比較題 你要寫多一個比較(駁論)
同埋IES如果係少一分 只要係PAPER2拎多一分就可以彌補
所以唔好執著於IES 因為已經扭轉唔到
反而PAPER2你仲有得追
加油

另外 我補充多一個示範比你睇
PASTPAPER PAPER ONE

描述資料A顯示的香港成年人的暴飲模式。(4分)

我諗係影響同建議。
另外老師有時會話我推論粗疏，其實即係咩？
同埋我成日會寫得太多額外同比較深入嘅野，導致唔夠時間做，有冇咩良策？

thx巴打

btw sba得66.7% 係咪aim 5嘅話要考得好好？

ies*

想問下多大程度既題目個駁論其實係點?
eg 多大程度支持一個計劃
咁應該1)講個計劃其實都有地方唔好,所以唔係完全同意
2) 有人話個計劃唔好,但其實唔係,變相完全同意

不如我用PASTPAPER 黎示範比你睇

「透過示威遊行表達訴求有助提高香港人的生活素質。」你在多大程度上同意這看法？參考資料及就你所知，解釋你的答案。(8分)

主要有四種駁論既方法 我示範兩種比你睇
1. alternative (解決方法)
有人認為，示威可能造成破壞，出現民粹主義，例如阻街、霸住馬路，甚至不合作運動等，影響社會的穩定性。然而，香港出現資訊科技全球化的情況，加上市民擁有智能產品，若然出現暴力示威，會被「公民記者」將事件放上網，可能令網民起底及公審，有效監察社會，因此不會出現純粹暴力的情況出現。相反，遊行能影響政府施政，例如促使政府興建更多公屋，要求政府回應訴求，改善生活環境以及提升物質生活素質。

2. 短期VS長期
有人認為，示威可能造成破壞，出現民粹主義，例如阻街、霸住馬路，甚至不合作運動等，影響社會的穩定性。然而，普遍香港市民不支持暴力行為，暴力事件只是短期發生，因此市民訴求得到政治回應，但非理性的行為只會令市民反感，因此示威者就會放棄激進行動，長遠而言，示威有效可以促使政府重視民意，改善施政，提升市民居住環境及其物質生活素質。

LS aim5以上 但係paper1真係做唔切 8分題目已經直接2正1反都仲好抆水 可以點

利申:用英文考 已經好努力用d concept字黎cut字數

係 不過你仲要做下PP
因為真正考試唔會一個一個TOPIC分開咁出
你要睇下佢係點樣CROSSOVER咁考
例如 現代中國好鍾意同全球化一齊考
例子:「 中國參考國際事務能夠提升事世和平穩定。」你同意嗎

如果係咁
不如倒轉先做8分題先 之後先做返題AB分數較少既題目
因為題C發揮空間比較大

希望講解主因題做法
例如A是否xxx的主因？
1）A>B
2)A>C
3)A>D

我拎三個其他因素去比較 可唔可以分開當3段？ thx

?

留名學野

我想請問你話分開當三段係咩意思?

你上面
A>B
A>C
A>D
已經分開做三段 亦都應該係咁寫

但留意 你上面係無駁論
你要有一段寫駁論
A>B(駁論)
例: 就時間性而言...有人認為..A是主因...但我不認同,因為A只是短期因素.....B才是長期因素.....

pm

費蛇仲未覆我

你不如POST出黎

我tg係wjzzz12354

我無telegram
唔好意思

唔好耍我喇費蛇 FB pm咗你喇

成日諗唔到topic sentence可以點

我覆左你 你留意下

方法一:
你可以先漏空少少位置
寫晒成篇先去summarize返成段
咁樣會減少浪費時間係諗TP

方法二:
抄問題
例如：有什麼因素導致暴飲模式出現？
就社會角度，傳媒導致暴飲模式出現。

支持
推

paper one 你有時間就寫4個
無時間就寫3個

因為PAPER ONE係好睇重你推論
所以重質不重量

費sir 可唔可以講下送禮文化

想學卷二政治差到爆

希望卷1/2 出法治+人大釋法
法治呢一part係咪都未正式出過

想問吓攞2係咪好易
因為平時係學校都唔合格

想問經濟全球化可以點+/-影響到中國政治發展
一諗呢方面就靜係諗到中國點樣打壓人權